# Аналітика даних зі сторони клієнта

Файл analytics.csv Містить дані, отримані з Google Analytics за період з 26.05.2019 - 01.06.2019 . Для порівняння бути вибрані такі категорії:

- Неодноразові відвідувачі
- Трафік з мобільних пристроїв
- Трафік планшетних та звичайних ПК


### Метод визначення аномалій(викидів) в даних
Аномалії було визначено з використанням міжквартильного розмаху.
Для цього дані були розподілені по категоріям і відсортовані в зростаючому порядку, визначено медіану **М** та 1-й і 3-й квартилі **Q1** та **Q3**.
x<sub>i</sub> - вважається викидом, якщо |x<sub>1</sub> - **M**| > 1.5 * (**Q3** - **Q1**).

### Результати
Найбільше викидів було в категорії Трафік планшетних та звичайних ПК. Всі викиди припадають на будні дні з 9:00 до 15:00, що свідчить про використання цього ресурсу офісними працівниками. Про це також свідчать результати пошуку викидів в категорії Неодноразові відвідувачі.
Розглядаючи дані про Трафік з мобільних пристроїв було виявлено що лише в цій категорії присутні викиди в вихідні дні.